export const questions = [
    {
        id: 1,
        category: 'История',
        question: 'В каком году началась Первая мировая война?',
        options: ['1914', '1915', '1916', '1917'],
        correctAnswer: 0,
        points: 10,
    },
    {
        id: 2,
        category: 'География',
        question: 'Какая страна является самой большой по площади?',
        options: ['Китай', 'США', 'Россия', 'Канада'],
        correctAnswer: 2,
        points: 10,
    },
    {
        id: 3,
        category: 'Наука',
        question: 'Какой химический элемент имеет символ Fe?',
        options: ['Медь', 'Железо', 'Серебро', 'Золото'],
        correctAnswer: 1,
        points: 10,
    },
    {
        id: 4,
        category: 'Искусство',
        question: 'Кто написал картину "Мона Лиза"?',
        options: ['Винсент Ван Гог', 'Пабло Пикассо', 'Леонардо да Винчи', 'Микеланджело'],
        correctAnswer: 2,
        points: 10,
    },
    {
        id: 5,
        category: 'Спорт',
        question: 'В каком году состоялся первый чемпионат мира по футболу?',
        options: ['1920', '1930', '1940', '1950'],
        correctAnswer: 1,
        points: 10,
    },
    {
        id: 6,
        category: 'Технологии',
        question: 'Кто создал первую программируемую вычислительную машину?',
        options: ['Алан Тьюринг', 'Чарльз Бэббидж', 'Ада Лавлейс', 'Джон фон Нейман'],
        correctAnswer: 1,
        points: 15,
    },
    {
        id: 7,
        category: 'Литература',
        question: 'Кто написал роман "Война и мир"?',
        options: ['Федор Достоевский', 'Лев Толстой', 'Антон Чехов', 'Иван Тургенев'],
        correctAnswer: 1,
        points: 10,
    },
    {
        id: 8,
        category: 'Физика',
        question: 'Какова скорость света в вакууме?',
        options: ['299,792 км/с', '199,792 км/с', '399,792 км/с', '499,792 км/с'],
        correctAnswer: 0,
        points: 15,
    },
    {
        id: 9,
        category: 'Музыка',
        question: 'Кто написал симфонию №5?',
        options: ['Моцарт', 'Бах', 'Бетховен', 'Чайковский'],
        correctAnswer: 2,
        points: 10,
    },
    {
        id: 10,
        category: 'Биология',
        question: 'Какое животное является самым быстрым на суше?',
        options: ['Лев', 'Гепард', 'Антилопа', 'Леопард'],
        correctAnswer: 1,
        points: 10,
    },
    {
        id: 11,
        category: 'Астрономия',
        question: 'Какая планета является самой большой в Солнечной системе?',
        options: ['Сатурн', 'Юпитер', 'Нептун', 'Уран'],
        correctAnswer: 1,
        points: 10,
    },
    {
        id: 12,
        category: 'Кино',
        question: 'В каком году вышел первый фильм "Звездные войны"?',
        options: ['1975', '1976', '1977', '1978'],
        correctAnswer: 2,
        points: 10,
    },
] 